［風水歷史］中華民國既前世今生

中華民國推翻清朝大家都知，但當中既風水戰大家又知唔知？
當時國民黨仲未叫國民黨，仲係叫同盟會，當時佢地既革命活動去到樽頸位，革命左十幾次，每次最後都輸比清廷，果次係同盟會第49次聯席會議，大軍閥袁世凱為免麻煩，向佢地發出左招安狀，佢地今次就係要討論接唔接受，好多人都心郁郁，見革命唔成不如拎番一官半職，生活無憂，吳兆麟係見眾人動搖，講左句：「屌風水佬呃你十年八年，河南人呃你一世呀。」風水佬呃你十年八年好多人都聽過，但出處原來係呢度黎，因為孫中山聽完講左句：「風水，有得諗。」之後就係中國風水泰斗———張載陽既故事。

當時正直1911年，孫中山一直聽講光復會有張載陽，此人通地理，知風水，也因為他的風水絕學，光復會能與同盟會呈鼎足之勢，成為革命黨中的兩頭牽頭羊。亦因為咁，光復會一直唔肯放人，孫中山唯有私自對佢唯以大義，最終張載陽深受感動，但一邊因光復會的身份，以張載陽風水修為如此高的人，道義兩字是不能不理的。最終答應孫文於門外貼上字帖，以作提示之用。

孫文之後有機會就會假裝出外，經過張曉陽漢陽大宅門外。一日看到張家門外黑紙紅底，有字「木火水土」另一面寫「六花大吉」，解讀既過程都唔多講，因為祖父孫敬賢都係風水之輩，孫文有風水知道也正常，孫文發覺下位剋上位，明朝屬火，清朝屬水，所以清朝滅了明朝，同樣用明的方法反清是不行的，同樣道理要剋水，自然要用土，而六花陣為唐朝李靖創立，而袁天罡亦為紀念李靖，創出風水的六花大陣，土唐剋水清，合理不過，用唐朝的陣法反清，合理不過。同盟會立即壟斷了，牡丹、梅花、蘭花、菊花、茉莉花與水仙花，這亦引起中華民國後來對國花既爭議，孫文係武昌散播好多唔同品種既花，好不美麗，清軍也被花吸引，經常停低欣賞，殊不知花陣竟然是他們的「死亡陷阱」，他們從未意識到。

一個六花陣又可以點樣改變中國格局，孫中山開始心急，畢竟同盟會走上風水之路，佢是響噹噹作擔保的。字帖又遲遲未更新，正當孫文煩惱之際，「更新了更新了」，沒錯真的更新了，原來張曉陽亦是一位大書法家，字帖貼作門外供人欣賞，自然是大新聞，有另一張字帖更新自然是更大的新聞。孫文立即趕到張家門外，門庭若市，其中有幾張風水界的面孔察覺到到孫文，立即隱身當中。孫文沒有留意，走到人群當中，看見「十魚十」一隻新字，眾人百思不得其解。孫文口中道出一字：「屌！」其後驚慌地掩蓋自己的嘴巴跑走。

原來魚屬水，清廷一早已用風水治國，武漢的水塘到處都係魚，將水加係土上，孫文大怒，而十一為土，缺一不可，武文決定十月十殺魚！